%% ----------------------------------------------------------------
%% Tesis.tex -- Archivo principal
%% ---------------------------------------------------------------- 

% Asignar el documento
\documentclass[letterpaper, 12pt, twoside]{TesisUNAM}  % Usa el tipo de documento "ThesisUNAM"

% Include any extra LaTeX packages required
\usepackage[square, numbers, comma, sort&compress]{natbib}  % Use the "Natbib" style for the references in the Bibliography
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings} % para escribir código
\usepackage{xcolor}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{algorithm}
%\usepackage{algpseudocode}
\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered,spanish,onelanguage]{algorithm2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{float} % Necesario para la opción H
\usepackage{longtable}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\title{Análisis de Modelos de Redes Neuronales en la predicción de precios de las acciones en la BMV}
\author{Miguel Angel Liera Montaño}
\modalidad{T E S I S}
\tituloprofesional{Licenciado en Ciencias de la Computación}
\facultad{Facultad de Ciencias}
\escudofacultad{EscudoFCiencias}
\supervisor{Dra. Verónica Esther Arriola Ríos}

\begin{document}
\frontmatter	  % Begin Roman style (i, ii, iii, iv...) page numbering
\maketitle

% Si numeración ni encabezados
\pagestyle{empty}

% Dedicatoria
\dedicatory{A Thayla, Andrea y Alicia}

% Agradecimientos
\acknowledgements{
    Quisiera experesar mis más profundos agradecimientos a la Dra. Arriola Ríos
    , mi asesora, quien fue mi guía y gracias a su experiencia, conocimiento y paciencia pude completar esta trabajo. También a mis sinodales, el Dr. en Lingüística Mijangos de la Cruz, el M. en C. Hernández López, la Dra. Naranjo Albarrán y al M. en I. Torres Bello quienes con su saber y apoyo me ayudaron a enriquecer el presente proyecto. Mi especial gratitud a Dra. Gasca Soto por motivarme a seguir con este.

    A mi hermana Andrea agradezco su apoyo y amor, sin el cuál no podría haberme convertido en la persona que soy hoy, a mi sobrina Thayla por su alegría que me motiva a seguir y a mis padres Lilian y Luis por su soporte. A Alicia, mi novia, por su enorme amor durante todo este tiempo.

    Muchas gracias a todos mis compañeros y amigos, especialmente a Angel Peña, a quien agradezco por haber elegido la profesión cientifica. A Gerardo Martinez, Oswaldo Sanchez y Victor Cuevas quienes han estado presentes en mi vida desde la escuela preparatoria y me han acompañado en este proceso. A Natalia quien agradezco su cariño durante mis estudios. A Fausto Hernandez, Rodrigo Arévalo, Santiago Arrollo, Diana Hernández y Berenice Calvario por su hermandad durante estos últimos años. 
 %Los agradecimientos van aquí\ldots
 
 %Para quitar los marcos alrededor de la página comentar la línea 117 en TesisUNAM.cls que dice \textit{$\backslash$usepackage\{showframe\}}.
}

% Inicia el contedio
\pagestyle{fancy} 

%% ----------------------------------------------------------------
\tableofcontents  % Write out the Table of Contents

%% ----------------------------------------------------------------
\listoffigures  % Write out the List of Figures

%% ----------------------------------------------------------------
\listoftables  % Write out the List of Tables

%% ----------------------------------------------------------------
\setstretch{1.5}  % Set the line spacing to 1.5, this makes the following tables easier to read
\clearpage  % Start a new page
\listofsymbols{ll}  % Include a list of Abbreviations (a table of two columns)
{
% \textbf{Acronym} & \textbf{W}hat (it) \textbf{S}tands \textbf{F}or \\
\textbf{FT} & \textbf{F}ourier \textbf{T}ransform \\
\textbf{STFT} & \textbf{S}hort \textbf{T}ime \textbf{F}ourier \textbf{T}ransform\\
\textbf{WFT} & \textbf{W}indowed \textbf{F}ourier \textbf{T}ransform\\
\textbf{WT} & \textbf{W}avelet \textbf{T}ransform\\
\textbf{CWT} & \textbf{C}ontinous \textbf{W}avelet \textbf{T}ransform\\
\textbf{DWT} & \textbf{D}iscrete \textbf{W}avelet \textbf{T}ransform\\
\textbf{ANNs} & \textbf{A}rtificial \textbf{N}eural \textbf{N}etworks\\
\textbf{ARIMA} & \textbf{A}utoregressive \textbf{I}ntegrated \textbf{M}oving \textbf{A}verage\\
\textbf{ARMA} & \textbf{A}utoregressive \textbf{M}oving \textbf{A}verage\\
\textbf{SVMs} & \textbf{S}upport \textbf{V}ector \textbf{M}achines\\
\textbf{MSE} & \textbf{M}ean \textbf{S}quare \textbf{E}rror\\
\textbf{MAE} & \textbf{M}ean \textbf{A}bsolute \textbf{E}rror\\
\textbf{GD} & \textbf{G}radient \textbf{D}escent\\
\textbf{SGD} & \textbf{S}tochastic \textbf{G}radient \textbf{D}escent\\
\textbf{ADAM} & \textbf{A}daptative \textbf{M}oment \textbf{E}stimation\\
\textbf{LM} & \textbf{L}evenberg-\textbf{M}arquardt\\
\textbf{NARNNs} & \textbf{N}ot linear
\textbf{A}utorregresive \textbf{N}eural \textbf{N}etworks\\
\textbf{RNNs} & \textbf{R}ecurretn \textbf{N}eural \textbf{N}etworks\\
\textbf{RMLP} & \textbf{R}ecurrent \textbf{M}ulti\textbf{L}ayer \textbf{Perceptron}\\
\textbf{LSTM} & \textbf{L}ong \textbf{S}hort-\textbf{T}erm \textbf{Memory}\\
\textbf{GRU} & \textbf{G}ated \textbf{R}ecurrent \textbf{U}nit\\
\textbf{LTR} & \textbf{L}inea de \textbf{T}iempo \textbf{R}etrasado\\
\textbf{RMSE} & \textbf{R}ooted \textbf{M}ean \textbf{S}quared \textbf{E}rror\\
\textbf{MAPE} & \textbf{M}ean \textbf{A}verage \textbf{P}ercentage \textbf{E}rror\\
\textbf{DS} & \textbf{D}irectional \textbf{S}ymmetry\\
\textbf{FD} & \textbf{F}actor de \textbf{D}ecaimiento\\
\textbf{GNNs} & \textbf{Graph} \textbf{Neural} \textbf{Networks}\\
}

%% ----------------------------------------------------------------
%\clearpage  % Start a new page
%\listofconstants{lrcl}  % Include a list of Physical Constants (a four column table)
%{
% Constant Name & Symbol & = & Constant Value (with units) \\
%Speed of Light & $c$ & $=$ & $2.997\ 924\ 58\times10^{8}\ \mbox{ms}^{-\mbox{s}}$ (exact)\\

%}

%% ----------------------------------------------------------------
%\clearpage  %Start a new page
%\listofnomenclature{lll}  % Include a list of Symbols (a three column table)
%{
% symbol & name & unit \\
%a$ & distance & m \\
%$P$ & power & W (Js$^{-1}$) \\
%& & \\ % Gap to separate the Roman symbols from the Greek
%$\omega$ & angular frequency & rads$^{-1}$ \\
%}



\mainmatter	  % Begin normal, numeric (1,2,3...) page numbering
\pagestyle{fancy}  % Return the page headers back to the "fancy" style
%\doublespacing  % Set the line spacing to 2.0, as requested by the guide notes
\singlespacing


\setchapterhead

% Include the chapters of the thesis, as separate files
% Just uncomment the lines as you write the chapters

\input{./Capitulos/Intro} % Introduction

\input{./Capitulos/Descomposicion_de_seniales} % Background Theory 

\input{./Capitulos/RN_series_tiempo} % Experimental Setup

\input{./Capitulos/Construccion_del_modelo} % Experiment 1

\input{./Capitulos/Proceso_de_entrenamiento} % Experiment 2

\input{./Capitulos/Evaluacion_de_desempenio} % Results and Discussion

\input{./Capitulos/Conclusiones} % Conclusion

%% ----------------------------------------------------------------
% Now begin the Appendices, including them as separate files

\addtocontents{toc}{\vspace{2em}} % Add a gap in the Contents, for aesthetics

\appendix % Cue to tell LaTeX that the following 'chapters' are Appendices

\input{./Apendices/ApendiceA}	% Appendix Title

\input{./Apendices/ApendiceB} % Appendix Title

\input{./Apendices/ApendiceC} % Appendix Title

\addtocontents{toc}{\vspace{2em}}  % Add a gap in the Contents, for aesthetics
\backmatter

%% ----------------------------------------------------------------
\label{Bibliography}
\setstretch{1} % Less spacing is accepted for the items in the bibliography.
\lhead{\emph{Bibliografía}}  % Change the left side page header to "Bibliography"
\bibliographystyle{unsrtnat}  % Use the "unsrtnat" BibTeX style for formatting the Bibliography
\bibliography{Bibliografia}  % The references (bibliography) information are stored in the file named "Bibliography.bib"

\end{document}
